車嘅常識 - 我問你答

小弟雖然揸左大概十年車
但對車嘅認識仲係好少
好多術語都唔清唔楚
所以想請教吓大家

咩叫直7？
細車 1L turbo 行直3，即係點
我知如果同 size 引擎直7慳油過直3
但個直字點解

唔記得講揸咩車
第一架係二手 Lancer 1.5 coupe 1999
比人爆賤賣左

第二架係全新 CX-5 2016

第三架 （買比女友但發我揸得仲多過佢）
Corolla 2015 demo option 齊晒咁上下

波箱 dsg, vvt, etc 有咩分別

扭力又係乜
點影響車嘅性能

扭力係咩好難答wo
詳細就唔識答你
不過你可以理解做轉動嘅力量
扭力大，架車前進嘅力量就大
然後再透過齒比轉成換成車呔嘅轉速
唔知咁答有冇錯

不如問google

直咩7 ,直咩3

有咩引擎行單數氣缸咖
轉子就例外?

直列X汽缸引擎
X = 數字
大量引擎行單氣缸
新Audi RS3 ，行5缸
Fiesta 1.0 Ecoboost, Volkswagen up!，行3缸
歐洲好多，香港無引入

單數缸有咩好處

我諗你都唔係太清楚
或者睇下有無巴打可以講清楚啲

有無唔係殘體
英文仲好啲

咩係轉子？

咁氣缸多少有咩影響

聽過直3同直5，直7偈真係未聽過

1L唔會有七氣缸
直3(straight3/inline3/I3)個直係解啲氣缸嘅排列方式
仲有V/boxer(aka flat,H)/W
直3係3個氣缸好似排隊咁排

咁大個人,唔係未用過wiki呀,咩文都有wo

發現樓主可能唔係淨係唔熟車..
可能係智.....

條街大撚把拖頭同巴士行直五啦，就算只計私家車都有富豪同福士行五缸喎，你憑乜咁肯肯定無單數缸引擎呀

其實係google search 第一個result
無為意係殘體
請自行揀返正體版

直7偈佔用多左空間，技術上唔夠smooth
車頭太長

小一個cylinder既V6已經有好stable performance 同佔用小左engine bay

所以無人咁傻投資L7

你當扭力係加速度/推背感 同一個重量嘅車 越大扭力 以上嘅感覺就越明顯 即係你0-100個時間會短咗etc
馬力就係㗎車個速度 馬力越大㗎車個速度就可以去到越快
利申9up 有錯歡迎指正

而直x引擎 直 即係I字排開佢嘅piston x即係有幾多支piston 而直橫擺放多數係睇㗎車車頭有幾長 前輪驅動定後輪驅動/awd
轉子引擎係一種好特別嘅引擎 英文叫rotary engine 佢唔係好似平時引擎用piston推動 而係直接靠轉動嚟加壓點火排氣 詳細運作可以自己google 應該唔難明
至於橫直有咩好 轉子有咩好 就我都唔識 等其他巴打解答

以為返咗小學

都係嘅，簡單啲講，
扭力越大，起步越快。
馬力越大，極速越快。

馬力對加速無幫助？

你小學有呢啲堂上
咩小學咁巴閉

V6 個 V 唔係指 valves 咩

V6,8,10,12 係咪越多v 越大馬力
咁點解去到 12 之後就無？

Awd 同 4wd 又有咩唔同

以前有人同我講過扭力影響由低波上高波時既能量流失
啱唔啱

老老實實
會唔會考慮自己google先 唔明再問
好過係度等人答

扭力姐係個引擎有幾大力扭郁個碌
英文叫torque
τ=N×r
馬力係power
姐係每秒有幾多能量輸出
Power=energy/time
你可以當係有幾多隻馬拉緊格車

v 係代表汽缸擺法成v 字夾角。 v6 代表每一邊擺3 隻汽缸

v12 已經要每邊擺6 隻。 再多架車個engine bay 需要好長， 反而會影響操控

其實係有v16, v24. 只係冇應用在汽車上

你連基本知識都冇點解唔Google？
人地貼埋網比你就話最好要英文

基本google都冇做咗先，唔會有人想答你

正如樓上巴打講，好似番緊小學咁，啲lvl太低冇得教

其實樓主問嘅問題都係基本到不得了
你上網求其搵下
圖文片乜都齊啦
真係好小學雞

車都買左幾架 仲咁基本既野都知
你當然憑咩去選買咩車

我自己對車就有基本認識 但真係唔識啲零件術語 啲咩打南磨 橫濕嗰啲都係google先知咩嚟

電單車連單缸都有
有咩咁出奇

有咩車7缸先😂😂

點解咁多人會答呢條on9仔

大把咁既人 買架車代步 壞咗爛咗買第架

其實我係個標題度已經講得好清楚
我用常識而唔用知識就係知道我啲問題係好低層次
其實就係想講我連車嘅常識都冇
巴打們唔想答嘅路過睇下咪算囉

但有啲巴打話啲問題太基本但係又答唔出
令我諗起以前讀書嘅時候有個師兄同我講
呢個師兄係跟過一個諾貝爾奬得主做研究嘅
佢話你睇完一篇課文
你想知你自己究竟明唔明
你要琴埋本書將成篇課文用一個故事講出嚟
令到一個完全冇睇過呢篇課文或冇呢方面知識嘅人一聽就明
咁你就真正明白嗰篇課文講乜嘢
搭唔到我問題嘅巴打我可以話你可能根本都唔太明白
當然可能佢係法拉利車隊做工程師所以唔會想嘥時間落呢度
咁都係返返去個車隊慢慢tune好架車佢啦

好似我樓上有講過我朋友同我講關於扭力係啲乜嘢
佢嘅意思係當你有低波轉高波
扭力越高嘅車
個轉數流失會越低
咁其實啱唔啱
另外就係咁樣對加速度同埋最高速度有咩影響

唔關事

咁即係我老友點我啦
點解扭力呢樣野咁難解釋嘅

因為真係好難解釋

唔係唔想同你解釋
係呢樣嘢需要有另外一d基本知識先可以解得到
讀大學都唔係一黎就問老師，而係先睇readings啦
問問題應該係問難點，唔基本嘢
基本嘢應該係自己google wiki睇

咁唔講扭力著
講返車嘅馬力
樓上有巴打話扭力影響加速度
馬力影響最高速度
咁唔通馬力對加速度冇影響
一定唔會啦
你睇啲超跑架架都起碼600匹以上
極速係快
但都會表現係個加速度上

我以為扭力已經係好基本嘅常識

哦，咁係囉，我唔識囉

望下超跑既扭力先
馬力大既車扭力都會大
扭力同馬力係成正比

既然你對號入座
我當你係法拉利做
咁唔嘥你時間

扭力 加速既力度
馬力 速度既極限

以求知識黎講 你啲態度都幾差下

人地解釋咗
你又唔信人

你都係買本汽車原理圖解先啦
求其一本都答到哂你問題啦

匹數同cc 兩這分別係咩
究竟鈴細定鈴大慳油

我有方法解釋得好簡單 但係你既態度真係唔撚想教你

簡單講 cc 越大匹數越大
但唔同廠唔同款嘅引擎又唔可直接比較
細鈴一定慳油過大鈴

呢樣真

1.6都可以200匹
2.0都可以得150匹
係睇你點調教，只可以講大cc 嘅改裝潛力高d
紅字錯，其實如果長行高速，大鈴係可以慳油過細鈴
仲要計埋重量呢大一寸嘅輕鈴一定慳油過重嘅細鈴
條鈴大一吋，無咁靈活，起步慢咗就真
一條鈴影響好多野，仲有unsprung mass

條鈴大，呔厚，出到黎咪一樣，點解起步慢？

mk3 ttrs 直5 好似係

屌本身都想答多啲當係學術討論吓 但睇睇吓樓主啲cm真係唔想覆 真係老鳳咩

樓主自己都識講 "老師教學生" 呢樣野, 咁點解樓主問野既時候都咁唔謙虛? 定樓主求學既時候已經係咁樣, 所以老師唔肯教你?

我話師兄啫無話老師
不過大家討論
多餘嘅謙虛徒增虛偽
何況老師對我來講只係一份工
我見唔到光環嘅

同埋呢度成日講 Google la
真係架，乜都 Google 要個論壇把鬼
論壇就係 for 大家 brainstorm
我白痴嘅問題做開頭
一路討論，可能會有無咁白痴嘅野問到出來
咁咪討論吓囉

答你唔係問題但上面巴打比個wiki 網你就話最好要英文，自己唔識轉？
係求知識嘅就應該態度好啲

OK , 不過想講既係你咁既語氣去討論 只會令人叫你去google

同埋老師有既唔係光環, 係專重, 睇黎樓主唔太識欣賞一份職業, 希望你可以繼續係呢個forum得到你想要既知識

呢個channel有哂你對engine layout呀，CC呀，馬力/扭力呀，驅動方式呀呢d問題既答案
不如你睇下，掌握左一d術語既意思，有左基本概念再問

Youtube 打 what is torque 都一大堆有哂圖既解釋啦

話你on9怕你嬲

問得咁冇禮貌都有人答 , 認真少見

垃圾樓主

好，mark 低先

咁咪可以開吓眼界囉

唔係垃圾嘅你有咩高見

巴打你真係好
餵埋佢食飯

Show Blocked User - 艾力仁

開完了

又幾好喎呢個 channel
我依家先知等燈入 N 波慳唔到幾多油
以前幫我睇第一架車嘅朋友話
入 N 波 5 分鐘可以行多 10 km
假嘅原來

Mazda CX-5 有 I-stop 就真係可以慳油
架 corolla 有keyless 我等入油時都會熄車
係有用嘅

呢個問題我都好想知
如果兩者胎連鈴直徑一樣，鈴大同細究竟會唔會影響加速？

熄車同ISTOP唔同
ISTOP識得將個PISTON停係一個最易點火既位，
到個ENGINE要再撻果時就一下撻得起，咁對個STARTER同電池負擔最少

理論上，愈大加速愈慢
你可以將車輪想像係波箱最後一齒，愈細齒就當然愈大力
Car and driver做過一個測試，裝左15-19吋，共五款唔同大細既鈴，測試佢地加速既時間分別，支持呢個結論

當然，除左呢個基本因素，仲有接地面積等因素要考慮
但基本上，行街黎計，換大過原裝鈴既鈴，直路加速會慢左

學倒野

心聲

呢點恕我唔同意
如果入N波真係慳唔到油
咁日產整個N Logic出嚟做咩？

條鈴大條呔自然用薄啲。最後咪一樣。如果唔係好多嘢都唔盡。例如車速，abs,etc

長行高速大鈴會慳油過細鈴係咪因為慣性

係咪話 n 波唔會用油
早幾年已經講緊
嗰時想買部 swift 試吓

N波都會用油，因為你N波時引擎都繼續低轉緊。

無知搭單一問
我想問呢 平時落大雨個倒後鏡 會睇得唔係好清楚 其實有冇野係買黎噴下個倒後鏡？

我之前買過一支野
可以搽落玻璃或鏡度防止起霧氣
但好似好麻煩
跟著我無理佢

之後 Cx-5 同 Corolla 無呢個問題

係囉，我都係咁諗
但嗰時佢賣到好行話0 consumption
我都唔知真定假
不過而家唔會買番細車
鍾意 SUV

[quote]扭力 加速既力度
馬力 速度既極限

但係我想問下 拖頭有成四百幾匹 咁照呢個邏輯之下 係咪無拖架嘅情況下 起步好快？

求賜教

依啲撚樣最興拋句出黎踩鳩人
然後扮到高高在上

BMW都有1.5直3偈啦